黨報：香港譽為「食品安全港」因內地把好關

中共黨媒《人民日報》海外版發表署名報道，指香港被譽為「食品安全港」，得益於內地方面把好了第一關。

報道題為＜香港如何成為食品安全港＞，提到香港作為「美食天堂」，逾九成食物靠進口，其中絕大部分鮮活食品從內地進口，雖然偶有食品安全事故發生，但食物的整體合格率多年來維持在高水準上，「香港被譽為『食品安全港』，得益於內地方面把好了第一關」。

報道解釋稱，這些食品進入香港前，已經內地檢驗檢疫部門嚴格審核，舉例指一些供港養豬場每季常規檢測項目逾40項；供港蔬菜種植基地則設在非工業區，土壤和灌溉用水須符合國家標準，周邊無污染源，內地有關機搆會檢查審核這些基地。

報道又說，作為供港生鮮物資出口的最後一關，深圳擁有國家級食品檢測重點實驗室等一系列檢測設施，據統計，2016年前三季，深圳轄區共供應香港蔬菜3.7萬多車，加工廠檢測18.6萬多批次，快速測試合格率99.94%，形容「供港蔬菜總體供應穩定，質量安全有保障」。

報道另引述香港食安官員稱，「如果沒有內地有關部門的積極配合，我們只會事倍功半」。

要不是中央政府照顧你們

姐係間接話中国人生產垃圾比中国人食

都話呢個係指鹿為馬年代
將黑講成白， 將白講成黑

咁點解唔為自己把好關

佢又冇講錯

有毒食品班蝗最鍾意食

絕大部份進口支那
點解唔比數字 因為一比數字就知唔係絕大部份

真係比2046個膠佢

把你老母關

錯唔哂嘅
冇支那有毒食物又點顯得香港嘅安全